Digital student IDs come to iPhone 美國大學推行電子學生證

Students can now access a digital version of their student ID at three schools in the U.S.

The ID, stored in Apple Wallet, lets you make payments or access buildings.

Additional schools are rolling out the option by the end of the school year.

Students at Duke, University of Alabama and University of Oklahoma can now access and use their ID cards stored in Apple Wallet on an iPhone or Apple Watch.
The feature, initially announced during Apple's annual developer conference in June, lets students access a digital version of their college ID card to enter buildings or pay for lunch with without the need to carry a physical card. Once a student has configured it, the ID can be accessed by opening the Wallet app on an iPhone or Apple Watch. Apple Wallet is also used to store credit and debit cards, boarding passes, concert tickets and more.
Since access to Apple Wallet requires verification using Face ID, a passcode or Touch ID, a student's college identification card is less prone to loss or theft. Also, unlike a physical card, the digital student ID can show information like the remaining balance on a meal plan.

Apple said three additional schools will roll out support by the end of this school year, including Johns Hopkins, Santa Clara University and Temple University.

美國部分大學已經支援電子學生證，用手機就可以代替實體卡，香港幾時可以有？